Ranna Mõisas sel 3mal Märtsil 1861.
Ollid koos Pea kohtomees Josep Leppasep
abbi Josep Wenne
abbi Josep Tosso
Tulli Ranna Mõisa koggokonna kohto ette Kaddrina wallast Jaan Jürjensohn ja kaebas et Mai Kurs on aasta eest temma jurest aasta eest warrastand 1 Wodi tek 6 Rubl Wäärt 30 küinart linnast Riet 15 Kop künar teeb 4 Rub 50 Kop ja 10 Naela willo on wäärt 3 Rubl 1 paar sukke 50 Kop 1 paar kindad 30 Kop 1 naeste wö 25 Kop 1 sulli Rätt 135 Kop 2 1/2 naela willast longa 2 Rub 50 Kop. Jaan Jürjensohn on kätte sanud 6 1/2 naela willo 195 Kop. 1 tek kätte sanud 6 Rub 1 1/2 naela lõnga kätte sanud, agga et Mai Kurs ei olle mitte siin ellamas waid on tagga Narwa ei olle ka selgest teada kus kohhal, agga siis on järrele kulatud kuhhu Mai ommad warrastud asjad olli pannud kui ta neid Kuddina wallast tõi Karel Laar N. leidnud willad talli lakkast agga ei olle kohto mehhe kätte winud waid ommas kaes piddanud Marri Weike kaest on 1 1/2 naela lõnga leitud 1 nael pudus ja willo ka olnud 4 naela pudus Mats Kursi käest on tek leitud sellel polle suremat wigga.
Moistetud.
Karel Laar maksab 4 naela willade eest 1 R 20 K Marri Weike maksab 1 naela longade eest 1 Rubl selle pärrast et wargust wasto wotnud ja kinni hoidnud Mats Kursi naene maaksab 30 Kop et tek on ärra trottisetud. Maij Kurs omma Krõõt on waene kelle käest middagi ei olle sada ja et temma käest ka middagi warrastud asjo ei leitud jääb süist lahti. Agga kui Mai Kurs üks kord wälja ilmup peab kõik omma wargusse kahjo tassuma.
Ranna Walla Perremees Olpri Abram tulli moisa ja mõisa wallitsusse kässo peale sai Olpri tallo raud warra üülles kirjutud mis selle maia perremees on ommast käest kuullutanud 7 pari ukse ensi, kui ? lähheb jäiwad need aiasse agga saab ühhel ehk teisel wisil ärra maksetud
Pea kohto mees Josep Leppasep 3 Marts 1861.
